陳雲：器官捐贈從活人摘取器官，不應支持

睇完都覺得戇鳩

好似你咁又要屌又要睇仲on9

正統佛教已經clarify 過香港個環境死後條屍就算唔做捐贈一樣會俾人係咁移動，唔見得器官捐贈會令你增加怨念，反而會係功德，陳云根條妖道亂up24

佛門網主要靠何東家族同港大佛學中心支持

菩薩行有布施波羅密
器官捐贈都係布施一種

轉載

【尚未腦死亡者的腦袋】

陳雲（陳云根）轉載 Facebook 貼文勸阻信眾做器官捐贈，宣稱「除非你有高深的禪定力和無量的慈悲心——那是逼近觀世音菩薩的境地了，否則不要不自量力地去做所謂死後的器官捐贈者」。[1]

*** 大家不要聽他説。***

以往法律和醫學上判斷某人死亡，就是檢查其生命跡象，如心跳、呼吸的停止時間，判斷為「臨床死亡」。然而隨着醫學發展，生命維持儀器讓人在大腦死亡後，身體其他部份仍然繼續運作，引起「死亡」在法律如何定義的問題。加上器官移植技術開始普及，尋找恰當的定義變得迫切。其後各國開始接受「腦死亡」作為死亡的定義之一。換言之，腦死亡是死亡的其中一項準則。

已判斷為「腦死亡」的人，對於痛覺以及腦神經（Cranial nerves）反射沒有反應，亦無法自主呼吸。不過由於有些神經反射是由脊髓中的脊神經發出，有時仍會出現在腦死亡者身上。我們一切感覺來自腦部，如果腦死亡，就無法再感覺到任何事物，包括痛楚。

陳雲轉載的貼文，圖片及文字最初來自一個叫做 The Illusion of Science 的陰謀論專頁，流言破解網站 Snopes 判定為「未證實」，明確指出「沒有證據顯示臨床死亡、腦死亡或經驗心臟死亡的器官捐贈者，能在器官捐贈過程中感到痛楚。」[2]

然而陳雲轉載的貼文修改了資料來源，僅附上一段 Youtube 短片的連結 [3]。影片中主持提及一宗發生在2009年的醫療失誤，在紐約的 St. Joseph's 醫院，病人 Colleen Burns 被誤診為腦死亡。報告指出除大腦掃描不足外，醫生亦忽略護士指 Burns 狀況好轉的提示。在最後一刻，Burns 打開眼，避過被錯誤移除器官一劫。Burns 於兩年後自殺身亡，其家人未有控告醫院，她的母親指 Burns 太抑鬱，以致事件對她沒有影響。[4]

簡單來說，這宗失誤的重點在於誤判病人為腦死亡，而非「腦死亡後仍有知覺」。

最後附上衛生署的介紹文字︰

「判定腦死亡的先決條件包括病人有明確導致昏迷的原因，並排除各種可康復的因素。由兩位資深而又與器官移植事務無關的醫生分別進行兩次測試。在證實腦幹反應完全消失及喪失自主呼吸能力後，會正式宣告病者死亡。依靠現代醫療科技所能維持的殘餘心跳及部分生命表徵，再不代表生命繼續存在。」[5]

註︰
[1]
[2]
[3]
[4]
[5]

老瘋子水平真係好低

你咪又要屌又要睇緊囉on9

其實雲伯都唔係第一次share呢啲偽科學
好心佢唔熟就唔好掂啦
專心搞返自己熟果瓣野啦，科學唔啱你架

其實佢唔識科學都算撚數, 最柒係成日拋啲佛學書包都拋撚錯
成日扮撚哂大宗師, 上次連隨順眾生都解錯, 人地佛經係話菩薩要隨順眾生, 佢就講左做香港眾生要隨順佢地垃圾熱城派、聽佢地支笛
個班IQ80以為自己IQ130嘅支持者見到老師佛下佛下重覺得好撚高深, 好慶幸自己夠聰明領悟到老師啲玄理